王祖藍未做14億護旗手 支那網民：賺大陸錢唔敢講一句

反送中運動延燒到演藝界，香港藝人成龍、陳偉霆、余文樂、Angelababy等已一早在微博轉發「五星紅旗有14億護旗手」帖文，支那網上更流傳一份「港獨藝人」名單，令娛樂圈人人自危，連楊千嬅都要表達愛國立場。不過，去年獲委任為廣西政協委員的王祖藍，至今仍未表態，掀起支那一眾網民譁然，並批評：「滾出支那，港獨分子！」「賺大陸咁多錢唔敢講一句自己係支那人？」

王祖藍以往曾在微博上發表一些政治有關的帖文，包括2015年抗戰70周年閱兵貼出敬禮照，以及2016南海主權爭議時轉貼支那地圖和「一點都不能少」的帖文。

去年，王祖藍接受港台節目《星期三主場》主持人麥嘉緯訪問時表示，在支那混了多年都知禁忌，以及敏感議題處理手法。他曾說：「依家支那嘅主流輿論好敏感，可能提少少，動輒就有幾百萬人喺度鬧交。」又謂：「其實我唔怕俾人話媚中，我做嘅嘢係真心想幫到香港嘅娛樂圈，令到兩地嘅演藝界有良好嘅交流。」

佢真係返大陸好過

之前明明有張相係佢參加示威

祖宗藍表視，良知（主）同錢（共）
佢簡錢

Gem呢？
Gem置業都係美國 好醒

咁我賺美國錢咪要支持美國？！

做咗政協委員就自由身啦 仲使乜學啲低等藝人咁做護旗手

屌, 賺夠咪走囉
你中出左條女就一定要有感情?

全中國人都應該支持美國
廣東省賣水賣豬賣菜賺香港咁多錢應該支持香港人

條仆街食兩家茶禮

因果由國, 容港治己